---
title: 'Les liens utiles de la semaine 35'
date: 2013-08-30
comments: true
tags: links
cover: book.jpg
---
Voici une compilation des liens qui m'ont soit été utiles cette semaine, soit paru intéressants.

- [Ignorer les favicons avec Nginx - petitcodeur.fr](http://petitcodeur.fr/sysadmin/ignorer-favicon-nginx.html) : parce qu'on ne lit les logs que quand il y un problème, autant en avoir le moins possible à lire.
- [Change the Default Editor From Nano on Ubuntu Linux - How-to Geek](http://www.howtogeek.com/howto/ubuntu/change-the-default-editor-from-nano-on-ubuntu-linux/) : non, je n'aime pas nano par défaut.
- [Explainshell](http://explainshell.com) : copier/coller la ligne de commande obscure et tout sera expliqué.
- [Init Script For Sidekiq With Rbenv - Chris Dyer](http://chrisdyer.info/2013/04/06/init-script-for-sidekiq-with-rbenv.html) : exemple d'un init-script (lancé par root) dans un environnement rbenv d'un utilisateur.
- [Bash Configurations Demystified - Dalton Hubble](http://dghubble.com/.bashprofile-.profile-and-.bashrc-conventions.html) : trouvé après avoir peiné pendant des heures à vouloir lancer en root une appli rails dans un environnement rbenv utilisateur. Parce que sous Ubuntu, c'est le `.profile` qui est chargé lors d'un `sudo -i -u $USER` et pas le `.bashrc` dans lequel je chargeais l'environnement rbenv.
READMORE
